[
  {
    "question": "Hvor ligger Danmarks andenstørste by, Aarhus?",
    "options": [
      "På Sjælland",
      "I Jylland",
      "På Fyn"
    ],
    "answer": "I Jylland"
  },
  {
    "question": "Hvad hedder farvandet mellem København og Sverige?",
    "options": [
      "Øresund",
      "Kattegat",
      "Lillebælt"
    ],
    "answer": "Øresund"
  },
  {
    "question": "Hvor mange års undervisningspligt er der i Danmark?",
    "options": [
      "7 år",
      "10 år",
      "13 år"
    ],
    "answer": "10 år"
  },
  {
    "question": "Hvilket land blev Danmark besat af den 9. april 1940?",
    "options": [
      "Frankrig",
      "Sverige",
      "Tyskland"
    ],
    "answer": "Tyskland"
  },
  {
    "question": "Hvornår blev protestantismen indført i Danmark?",
    "options": [
      "I 1100-tallet",
      "I 1300-tallet",
      "I 1500-tallet"
    ],
    "answer": "I 1500-tallet"
  },
  {
    "question": "Hvor mange medlemmer har Folketinget?",
    "options": [
      "69",
      "129",
      "179"
    ],
    "answer": "179"
  },
  {
    "question": "Hvornår er der tradition for at samles om aftenen og tænde bål?",
    "options": [
      "Til grundlovsdag",
      "Til fastelavn",
      "Til sankthans"
    ],
    "answer": "Til sankthans"
  },
  {
    "question": "Hvilken organisation blev Danmark medlem af i 1945?",
    "options": [
      "FN",
      "NATO",
      "EU"
    ],
    "answer": "FN"
  },
  {
    "question": "Skal man være dansk statsborger for at kunne stemme til folketingsvalg i Danmark?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Ja"
  },
  {
    "question": "Hvor stor en andel af Folketingets medlemmer er kvinder?",
    "options": [
      "Ca. 20 %",
      "Ca. 40 %",
      "Ca. 60 %"
    ],
    "answer": "Ca. 40 %"
  },
  {
    "question": "Hvad er værnepligt?",
    "options": [
      "Pligten til at være med til at forsvare Danmark",
      "Pligten til at forsørge sin familie"
    ],
    "answer": "Pligten til at være med til at forsvare Danmark"
  },
  {
    "question": "Hvem står for driften af folkeskolerne?",
    "options": [
      "Staten",
      "Kommunerne"
    ],
    "answer": "Kommunerne"
  },
  {
    "question": "Hvor ofte skal der ifølge grundloven afholdes folketingsvalg?",
    "options": [
      "Mindst hvert 2. år",
      "Mindst hvert 4. år",
      "Mindst hvert 6. år"
    ],
    "answer": "Mindst hvert 4. år"
  },
  {
    "question": "Hvem vælger en tillidsrepræsentant på en arbejdsplads?",
    "options": [
      "Arbejdsgiveren",
      "Medarbejderne"
    ],
    "answer": "Medarbejderne"
  },
  {
    "question": "Er det gratis at låne bøger på landets folkebiblioteker?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Ja"
  },
  {
    "question": "Hvad er den mest almindelige arbejdstid, hvis man er ansat på fuldtid?",
    "options": [
      "37 timer om ugen",
      "42 timer om ugen",
      "48 timer om ugen"
    ],
    "answer": "37 timer om ugen"
  },
  {
    "question": "Hvilken af følgende virksomheder producerer vindmøller?",
    "options": [
      "Novo Nordisk",
      "Vestas",
      "Arla"
    ],
    "answer": "Vestas"
  },
  {
    "question": "Hvornår fik Danmark for første gang en kvindelig statsminister?",
    "options": [
      "1924",
      "1968",
      "2011"
    ],
    "answer": "2011"
  },
  {
    "question": "Hvilken rolle har dronningen blandt andet?",
    "options": [
      "Hun udpeger Folketingets formand",
      "Hun underskriver nye love sammen med en minister",
      "Hun holder åbningstalen ved Folketingets åbning i oktober"
    ],
    "answer": "Hun underskriver nye love sammen med en minister"
  },
  {
    "question": "Hvilken forfatter har skrevet eventyret Den Grimme Ælling?",
    "options": [
      "Karen Blixen",
      "H.C. Andersen",
      "Benny Andersen"
    ],
    "answer": "H.C. Andersen"
  },
  {
    "question": "Hvor mange medlemmer af Folketinget er valgt i Grønland?",
    "options": [
      "2",
      "4",
      "6"
    ],
    "answer": "2"
  },
  {
    "question": "Hvilken rettighed er sikret i grundloven?",
    "options": [
      "Retten til at stifte familie",
      "Retten til at bære våben",
      "Retten til at ytre sig"
    ],
    "answer": "Retten til at ytre sig"
  },
  {
    "question": "Har kvinder ifølge dansk lov ret til samme løn som mænd for samme arbejde?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Ja"
  },
  {
    "question": "Hvad er en kollektiv overenskomst for privat ansatte?",
    "options": [
      "En aftale mellem virksomheder og kommunalbestyrelser",
      "En aftale mellem staten, regionerne og kommunerne",
      "En aftale mellem fagforeninger og arbejdsgiverorganisationer"
    ],
    "answer": "En aftale mellem fagforeninger og arbejdsgiverorganisationer"
  },
  {
    "question": "Er det forbudt at slå børn i Danmark?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Ja"
  }
]